【乜都管】結婚擺酒限$240一圍 新人聽到最開心？

即時兩岸 2018-03-20 21:40:10 HKT

(互聯網)
中國用盡各種方法管控民眾，想不到連婚宴也要作出規限。中國傳媒今日報道，雲南省紀委、監察委近日下發了《關於規範農村操辦婚喪喜慶事宜的通知》(簡稱：通知)，明確除為本人及子女辦婚事，為直系親屬（配偶、父母、子女、祖父母、外祖父母）辦喪事外，其餘事禁辦客事。以慶生祝壽、升學入伍、就業退休、建房喬遷等事由舉行的家宴，不可邀請親屬以外的人員參加和收受財物。

據悉，《通知》提出，婚事新辦、力戒奢靡；喪事簡辦、厚養薄葬。其中婚事雙方宴請總人數控制在200人（20圍）內。喪事宴請規模也要規範控制。同一事由所有操辦人員各自宴請和分次辦理的總人數不超過上述宴請總人數。

宴請每圍菜品不得超過12道。葷菜不超過總數的一半，每圍費用控制200元人民幣（約240港元）。煙酒支出不得超過每圍支出的30%。提倡使用本地符合安全質量飲用標準的自產酒。

婚事提前10天進行申報，而喪事則可在事後10天內補報。經批准後方可辦理，申報情況在一定範圍內進行公示。

一人一個$24 餐

去老麥擺酒

畀咁多人情
個餐都唔准加大

有2個人無得食呀

控制在200人（20圍）

大陸 10 人一圍

幾時搞埋人民公社 食大鑊飯？